國泰小金蛋: Asia miles

「筆者對國泰有興趣，在於亞洲萬里通的價值，販賣里數，已逐漸成為航空業的主要收入，難怪畢非德去年也破戒狂買幾隻美國航空股。販賣里數的好處是先收未來錢，又可以加強客戶的忠誠度，抵禦廉航的競爭，用里數換機票，當然比廉航更便宜。

儘管換機票比較麻煩，但信用卡里數計劃愈來愈受歡迎，多了銀行參加，身邊不少朋友都不介意提前好多個月就規劃行程。

臨時臨急買飛的散客，由於航空公司有了墊底收入，無可避免要付出較高的票價，變相津貼里數換票的客人。墊高了的賬面票價，反過來令換票變得更吸引，形成一個良性循環，令計劃愈來愈普及。

搭飛機選擇航空公司，的確有無數競爭對手，可是論飛行里數計劃，亞洲萬里通在香港肯定捨我其誰，絕對是一條大財路。假設將來有數以十萬人積極使用這些信用卡，國泰可以提前享受的現金流每年可以十億元計，這個趨勢算處於起步期，信用卡公司明顯十分歡迎這種聯營模式，增長速度有機會忽然加快，是國泰最值得憧憬的地方。

由賣機位轉為賣里數，買機位變成簽卡換機位，這個商業模式及消費行為改變的重要性，仍然被香港市場所忽略，希望未來兩三年內，國泰逐漸擺脫燃油對沖的負累，再享受亞洲萬里通帶來的增長，有雙重引擎推動股價。國泰短期業績無可能會好，但如果不是滿布瑕疵，不會如此便宜，不妨把眼光放遠一點。」

Asia miles 未至於係春袋
但都算係國泰其中一隻金蛋。
商業及個人客戶向航空公司買里數，令公司可以提前享受現金流。
如果大家認為近期事件令你覺得國泰唔安全，
可以考慮唔再用AM。